# PZ

>  тоже самое задание в файле с пзшкой по Excel

**Задание для самостоятельной работы Excel**

1)	Создать нумерованный список начинающийся с цифры вашего варианта плюс 10 цифр, отсортировать их, половину чисел отсортировать по убыванию, половину по возрастанию
2)	Создать два столбца цифр(любых). Применить формулу умножения значение каждой клетки с каждой (клетки расположены по горизонтали) и вычесть из произведения ваш номер варианта. Формула должна быть автозаполнена для всех значений.
3)	Построить график функции y(x) = (Количество людей в журнале - номер по списку)*x + (номер по списку)
4)  Построить график функции y(x) = ABS(x – ОСТАТ(Количество людей в журнале;Номер по списку)*3+(ОСТАТ(Количество людей;Номер по списку - 1)-7))
    * График с маркерами если номер по списку по модулю 2 + 1 будет 1
    * График без маркеров если номер по списку по модулю 2 + 1 будет 2
    * Оси X должна быть подписана вашей фамилией и Y вашем именем
5)	Добавить кнопку с выводом Пользователь – «Имя пользователя», Дата выполнения задания.
6)	Построить график на котором изображено две функции согласно варианту. Фукнции взять из файла Readme.md из пункта под названием "Задание Графики"
	* Оси X должна быть подписана вашей фамилией и Y вашем именем
7)	Создать кнопку, при нажатии на нее в соседней колонке производилась транслитерация Вашей фамилии.
8)	Повторить п. 7 только для **слова**, которое будет указано в файле Readme.md в пункте под названием "Задание Слова". Номер слова соответствует вашему номеру в списке группы. (Словарь для транслитерации должен состоять из букв, **КОТОРЫЕ НАХОДЯТСЯ ТОЛЬКО В ВАШЕЙ ФАМИЛИИ И СЛОВЕ. НИКАКИХ ЛИШНИХ БУКВ НЕ ДОЛЖНО БЫТЬ**) Обязательный скриншот словаря.
(Транслитерация - точная передача знаков одной письменности знаками другой письменности. Пример: Иванов - после траслитерации - Ivanov)


**Пятый пункт должен присутствовать на скриншотах для каждого задания для потверждения личности**


**Задание для построение двух графиков**
1. y = kx + b | y = a^x
2. y = ax^2 + bx + c | y = lnx
3. y = ax^3 + bx^2 + cx + d | y = x^3 + var - x^2
4. y = k / x | y = cos(x) +var
5. y = kx^n | y = |x| + var
6. y = e^x | y = |x| +var
7. y = sin(x) + var | y = arctgx + var
8. y = cos(x) +var | y = kx + b
9. y = tg(x) + var | y = ax^2 + bx + c
10. y = |x| + var | y = kx^n
11. y = ln(x) +13 | y = e^x
12. y = arctgx + var |  y = sin(x) + var
13. y = arcctgx + var | y = ax^3 + bx^2


**Слова котрые подлежат транслитерации**
>  Номер слова это номер стундента по списку в группе

1.	вода
2.	море
3.	солнце
4.	жизнь
5.	любовь
6.	символ
7.	радость
8.	дерево
9.	деньги
10.	свет
11.	небо
12.	космос
13.	лес
14.	дом
15.	смерть
16.	ночь
17.	боль
18.	игра
19.	музыка
20.	птица 
21.	сила
22.	река
23.	трава
24.	еда
25.	земля
26.	сон
27.	школа
28.	страх
29.	машина
30.	самолёт


**Также как пример вы можете посмотреть примеры скриптов на excel в файле "Вспомогательный код"**

